有冇人試過有offer過唔到 ref check

我得罪左而家既Manager
但係佢就未搵到機會炒我
我就諗住考埋D證書先走
但問題係如果我搵工
應該會搵番d大公司
而我就擔心hr會打俾我而家既Manager
因為條友出名賤同小氣
好大機會玩野
而我聽d同事講佢試過喺ref check 唱衰個舊同事
咁假設我見得成工有冇機會俾佢搞到冇offer?

生人唔生膽

同問 推

得大公司做ref check ?

唔係
不過大公司9成9都會做

正常都過
不過依家D大公司開始CHECK埋TU
驚有D賭仔/破產人士混左人去

你可以騎牛揾馬，揾到工簽埋再辭，咁咪唔洗ref letter

TU我就唔驚
因為我 A
不過見工時講定同個Manager工作上有問題打個底會唔會好d

HR做reference check都係找返貴公司hr. 真係係到做過唔使淆wor,

點都唔好多口講上一份工壞話, 死硬9成.

冇D乜野見唔得光咪講
除非你做錯D大事搞到舊鋪蝕錢姐

Ref check唔係有機會搵舊上司問野?
不過條友唔係我直屬上司
但係record上佢就係我 supervisor

只係有次appraisal結果唔滿意同佢嘈
之後我成日講佢壞話俾佢知道左

REF CHECK只係FACT CHECK .

而且你唔係衰爆鑊/誠信/犯法, 俾佢真係找到條MANAGER都無用. 因為你過檔同佢公司請你, 件事上有潛在利益衝突, 佢鳩UP主觀野唔會影響閣下評價.

除非你無信心辭工可以係呢間公司拎到reference letter(當然無負面ref letter la), 唔係最好找左工先走. ref check最大問題只會出係份ref letter到.

唔係會問 工作表現個啲?

HR個封ref letter只係講職位 做左幾耐等basic facts 計唔計

你同上司關係好, 鳩辭/直辭多數會叫公司出份有positive/detail comment reference/refer letter on top of HR個封. 當然你真係得罪上一份工, 專登係HR個封reference letter寫衰你, 你都無計,不過大公司應該跟procedure少呢d衰野.

明白

如果我只係得HR個封 上司唔肯比我 會唔會係大問題?

ref check正常點會搵你現職個上司問

無refer letter , interview問直辭理由會無咁好交代. 但未至於係乜野大問題, 睇你反應. 有refer letter好睇d, 慳返好多口水.

乜會有大公司ref check係打畀你而家做緊既公司嫁咩
除非你裸辭姐

唔清楚
但係唔係有機會打去舊公司問你performance?

會SEND張野問架

所以我驚條友會玩野
因為我半年之後肯定走